Tänasel pääwal sai Keiserliko IV Tartu Kihelkonna kohtu kirja täitmiseks 11 Aprillist c: sub No 2719 Möts Kondra talu koha pärisomaniko Jaan Saawa liikuw warandus kohalise walla kohtumaja juures awalikult wälja müüdud ja nimelt:1 linaseemne sugimise hari			ostis Peter Kripson			65 kop.		1 linasugimise hari			ostis Jaan Jukka			70 kop.		2 wana lagund puu tooli			ostis L. Mörs			10 kop.		1 kedramise wokk			ostis Jaan Pedoson			40 kop.		1 wärwitud säng			ostis Jaan Saawa			2 rbl. 25 kop.		1 lagund wee wedamise tördu			ostis Peter Assor			15 kop.		1 wana wärwitud söögi laud			ostis Jaan Saawa			1 rbl. 10 kop.		1 walge lammas			ostis Jaan Saawa			2 rbl. 25 kop.		1 walge wana lammas			ostis Jaan Saawa			3 rbl. 10 kop.		1 walge noor lammas			ostis Jaan Saawa			2 rbl. 40 kop.		1 wana lagund kirst ilma kaaseta			ostis Jaan Saawa			25 kop.		1 wana kast ilma kaaseta			ostis Joh. Kurruk			2 kop.		1 lagund õli waar 1 raud wits pääl			ostis Jaan Pedoson			16 kop.		Summa			13 rbl. 53 kop.		
Sisse tulnud Summa 13 rbl. 53 kop.
Sellest rahast on wälja maksetud:Kiudo meestele kes kraami töid			2 rbl.		oksjoni lehe wälja paneki kulo			25 kop.		Kihelk. kohtusse trahw wäljajäämise eest			1 rbl. 20 kop.		Summa			3 rbl. 45 kop.		
jääb Summa 10 rbl. 8 kop. mis raha Kihelkonna kohtusse Jaan Saawast maksmata jäetud Möts Kondra talu protsenti wõla wähendamiseks sisse on saata.
Jaan Tiirmanni warandus mis kogokonna kohtu mõistmise täitmiseks 18 Februarist 1883 ära sai oksitud:1 wana poodi röiwast palito			ostis Josep Jürgenson			4 rbl.		
Wälja maksetud:walla waeste laadiku hääks			1 rbl.		kogokonna kohtu meeste hääks			30 kop.		Ann Molloka hääks möistuse pärra			2 rbl. 70 kop.		Summa			4 rbl.		
wälja maksetud 4 rbl.
Jakob Kollo warandus, mis selle pearaha wõla 10 rbl. 80 kop. tasumiseks ära sai oksitud:1 walge noor emmis tsiga			ostis Jaan Kulp			3 rbl.		1 kiriw noor emmis tsiga			ostis Jaan Kollo			6 rbl. 50 kop.		Summa			9 rbl. 50 kop.		
Sellest rahast wälja maksetudKraami toojatele			1 rbl. 50 kop.		jääb Summa			8 rbl.		
mis Jakob Kollo pearaha wõla wähendamiseks walla walitsuse kätte wälja maksetud sai.
Otsus: Seda protokolli üles panna.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Mik Rebane
